既然今日講到NDS，我有d野想講

NDS，姐係內地生既普通話拼音
我因為讀書原因身邊認識好多NDS
大家唔好屌我住
睇落去再屌我都唔遲

眾所週知
NDS來到香港讀書會有自己既圈子
佢哋會睇weibo，用微信，拜人民日報同環球時報
甚至會有屬於自己嘅內地生學生會(獨立於一般SU)
同local幾乎無咩交集

由於佢哋長期接收牆內資訊
導致大部分人腦補封閉
呢種閉塞唔係單純既接收閹割訊息
而係實實在在改變咗一個人既思考模式
佢地甚至會話你係Google睇到既係假新聞

nevertheless
NDS其實都有獨立思考既人
佢地一般極少直接表達自己既意見
只係因為佢哋春袋被黨中央揸實

係呢到我會有建議
遇到NDS千祈唔好一開始就用敵對態度
應該先分析佢腦部發展是否健全

如果佢係話Google係西方嘅洗腦媒體
或者話你根本未睇過人民日報一d都唔了解中國
咁基本上你可以同呢d黨豬 say bye bye

[blue]但係如果佢嘗試了解同理性討論
手足可以晒d口水感化佢
分分鐘可以多個手足

[red]總言之
多一個盟友總好過多一個敵人
特別係果d有獨立思考嘅人
至於果d黨豬無得救就由鳩佢啦屌

五大訴求，缺一不可
肅清警隊，天下為公

我問你
如果呢啲賤種今日誓神劈願話撐你
聽日就收到解放軍動員令
你會點
拉

多一個盟友好過多一個敵人 但要小心篤灰 有奸詐nds 講還講 要注意底線 點講法治民主自由都好 佢地真係好愛國！！ ！小粉紅就由得佢死喇

佢地用黎報香港大學既成績，分分鐘係黨幫佢地安排

當然，黎明那種NDS都有，不過很少

就算他們留在香港做野生仔，在屋企都係用盒子睇大陸電話，肯講廣東話已經好好

仲有，佢地最終目的不是留在香港，而是去英美加澳星落腳，香港只係中轉站

真係覺醒嘅NDS
唔會將自己個腦調返入牆內
佢會係香港落地
就算要去西方發展
理由都係同香港人一樣

佢地好似脫北者
努力擺脫CCP
努力融合我地

你可以從佢既wechat同言行睇到佢係咩人
同埋如果同佢唔熟
你都未必講太多

以我所識既NDS，最大問題似peer pressure，令佢地不能訓醒

呢個都係好大問題
要脫離自己圈子
去融入一個唔知會唔會接受佢嘅圈子
真係要好大勇氣

我哋更加要擁抱呢班有獨立思想嘅人
比信心佢哋融合香港
而唔係將佢哋推向的人既懷抱

你都九唔搭八
我問緊啲賤種會唔會違抗動員令
你就同我講we柒

普世logic vs 中国logic

Don’t be silly
想我地死嘅支那人先係majority
支那人無一個係無辜
勿洗白

仲有！無nds, 無大陸, 無中國

得支那！

唔好再叫香港人！反抗！

拉

咁陳秋實律師呢？ 為香港人發聲
連登仔成日都盲反

成日話藍屍nds冇腦盲反
自己卻又盲反人地

風向撚明白晒

老解？
我講緊NDS呀

咁你咪同藍絲支那人講道理囉
150個都有好人架
藍絲都有身不由己架
警察都有白警
你就真係無腦
唔意同就叫人風向撚

認同樓主所講，要NDS既同學轉馱，係好重要既事。因為，咁先係真係揸到中共春袋成班係大陸度有錢、有權。

我明白要過自己心理關口係好難，要晒好多時間，但要做到突破中共封鎖既文宣，就只能夠咁。

話你係風向撚咩，你又唔夠專業
詭辯技巧又未學夠

首先，同你講NDS姐係內地生
你就spin去150人藍屍白警
轉移視線都唔係咁勉強嘅下話？

第二，要避免人地標籤你，最好既辦法系自己戴上呢個標籤
你實際上就係一條風向撚
所以先下手為強話我屈你係風向撚
好可惜呢d技巧太基礎用得太唔sophisticated

第三，
你刻意分化覺醒嘅NDS手足
深化我地之間嘅矛盾
就係希望閹割我哋獲得更多手足既來源
你既目的好明顯喇

如果你係真·手足，麻煩你用logic說服我
唔好話我屈你係風向撚之後唔比機會你解釋

NDS唔係Non Domestic Student咩

呢到系特指內地生